台灣修法正式承認跨國同性婚姻，港澳籍同性伴侶亦適用

台灣是亞洲第一個同性婚姻合法地區，然而同婚伴侶若其中一方的國家不允許同婚，則無法在台登記結婚。對此台灣司法院院會周五（22日）通過涉外民事法律適用法第46條修正草案，解除相關限制，正式承認跨國同性婚姻。草案將送立法院審議。

不過，在兩岸民眾同性婚姻的部分，由於涉及兩岸條例，故不在今次的草案範圍內。至於港澳則是類推涉外案件，仍適用修法後新規定。

台灣2019年5月17日通過「司法院釋字第七四八號解釋施行法」，同年5月24日正式開放同性婚姻，廣受外界關注。然而據涉民法第46條規定，婚姻成立需依循當事人的本國法，換言之同性伴侶若其中一方的國家不允許同性婚姻，就不可在台辦理結婚登記。

對此司法院院會今次通過修正草案，規定同性伴侶只要其中一方是台灣人，便可以在台登記結婚。然而值得留意的是，是次修法不涉及中國大陸地區，同性伴侶如一方是大陸人，因涉及兩岸人民關係條例，仍然不允許在台辦理結婚登記，不過香港及澳門則屬於類推涉外案件，適用新規定。